% !TeX root = ../main.tex

\chapter{引用文献的标注}

\section{学校说明}
参考文献论文中按“作者，年”，如（邓起东，2000）,见~\ref{sec:author-year}。文后按例编写并按拼音自动排列，文献作者姓名写到第三位，余者写“，等”或“，et al.”（此模板已符合要求）。
几种主要参考文献著录表的格式为：
\begin{enumerate}
\item \textbf{连续出版物}：序号作者.文题.刊名，年，卷号(期号)：起--止页码。
\item \textbf{专（译）著}：序号作者.书名(，译者).出版地：出版者，出版年. 起--止页码。
\item \textbf{论文集}：序号作者.文题.见(in)：编者，编(eds.).文集名.出版地：出版者，出版年. 起--止页码。
\item \textbf{学位论文}：序号姓名.文题：[XX学位论文].授予单位所在地：授予单位，授予年。
\item \textbf{专利}：序号申请者.专利名.国名，专利文献种类，专利号，出版日期。
\item \textbf{技术标准}：序号发布单位.技术标准代号.技术标准名称.出版地：出版者，出版日期。
\end{enumerate}

举例如下：
\begin{enumerate}
\item 王琪，丁国瑜，乔学军，等. 天山现今地壳快速缩短与南北地块的相对运动. 科学通报，2000，45（14）：1538～1542
\item 邓起东，冯先岳，张培震，等. 天山活动构造. 北京：地震出版社，2000 
\item Dupont B. Bone marrow transplantation in severe combined immunodeficiency with an unrelated MLC compatible donor. In: White H J, Smith R, eds. Proceedings of the Third Annual Meeting of the International Society for Experimental Hematology. \item Houston: International Society for Experimental Hematology, 1974. 44~46
\item 任收麦. 阿尔金断裂运动学特征与活动时间约束：[博士学位论文]. 吉林：吉林大学，2002
\item 姜锡洲. 一种温热外敷药制备方法.中国专利，881056073，1980-07-26
\item 中华人民共和国国家技术监督局. GB3100~3102. 中华人民共和国国家标准－量与单位.北京：中国标准出版社，1994-11-01
\end{enumerate}

\section{顺序编码制}

模板使用 \pkg{natbib} 宏包来设置参考文献引用的格式，
更多引用方法可以参考该宏包的使用说明。

按照学校要求，正文的引用格式可用 \verb|\citep{knuth86a}| 代码实现，效果为：~\citep{knuth86a}。如需修改引用格式，请在 \texttt{main.tex} 文件中 frontmatter 之后（第 55 行）修改 \verb|\citestyle{authoryear}|，可选参数如下：

\subsection{角标数字标注法}

\citestyle{super}
\noindent
\begin{tabular}{l@{\quad$\Rightarrow$\quad}l}
  \verb|\cite{knuth86a}|         & \cite{knuth86a}         \\
  \verb|\citet{knuth86a}|        & \citet{knuth86a}        \\
  \verb|\cite[42]{knuth86a}|     & \cite[42]{knuth86a}     \\
  \verb|\cite{knuth86a,tlc2}|    & \cite{knuth86a,tlc2}    \\
  \verb|\cite{knuth86a,knuth84}| & \cite{knuth86a,knuth84} \\
\end{tabular}


\subsection{数字标注法}

\citestyle{numbers}
\noindent
\begin{tabular}{l@{\quad$\Rightarrow$\quad}l}
  \verb|\cite{knuth86a}|         & \cite{knuth86a}         \\
  \verb|\citet{knuth86a}|        & \citet{knuth86a}        \\
  \verb|\cite[42]{knuth86a}|     & \cite[42]{knuth86a}     \\
  \verb|\cite{knuth86a,tlc2}|    & \cite{knuth86a,tlc2}    \\
  \verb|\cite{knuth86a,knuth84}| & \cite{knuth86a,knuth84} \\
\end{tabular}



\subsection{著者-出版年制标注法}\label{sec:author-year}

\citestyle{authoryear}
\noindent
\begin{tabular}{l@{\quad$\Rightarrow$\quad}l}
  \verb|\cite{knuth86a}|         & \cite{knuth86a}         \\
  \verb|\citep{knuth86a}|        & \citep{knuth86a} $\surd$\\
  \verb|\cite[42]{knuth86a}|     & \cite[42]{knuth86a}     \\
  \verb|\cite{knuth86a,tlc2}|    & \cite{knuth86a,tlc2}    \\
  \verb|\cite{knuth86a,knuth84}| & \cite{knuth86a,knuth84} \\
\end{tabular}

\vskip 2ex \citestyle{super}
注意，参考文献列表中的每条文献在正文中都要被引用
\cite{slg,lyc,ljs,cgw,cjb,kqy,yhs,yx,dwx,jxz,wjk,syw,wf,xd,twh,huston}。
